外傭帶手環回家被炒後聯絡入境處 入境處叫聯絡衛生署叫聯絡檢疫中心叫聯絡民政處叫聯絡警方 警方叫佢返屋企最終下落不明

《立場新聞》獲悉，今早（20日）一名外傭曾到入境處外傭組指被僱主解僱，她手上帶著疑似受強制檢疫人士的電子手環。《立場》綜合多方消息，指警方、衞生署及民政處曾接獲協助該名外傭的求助，但多個部門都未有處理，疑似「卸膊」不肯處理，後來外傭自行離開，現時下落不明。

民政署回覆指，沒有就事件收過入境處查詢，有關事件應由衛生署處理，並非他們的職權範圍。《立場新聞》有就事件向衞生防護中心傳染病處主任張竹君查詢，張竹君指自己無有關資料，又指檢疫中心的管理由另一群同事負責。《立場新聞》就事件向入境處、衞生署、警方及查詢，暫時未有回覆。

消息人士指出，外傭懷疑因外遊回港要強制家居隔離，被僱主解僱及趕出家門，於是到入境事務大樓 3 樓外傭組求助，人員此時發現外傭帶有強檢疫手環，便立即聯絡衞生署。不過，衞生防護中心接到求助後，卻著外傭返回家中，但外傭表示自己被解僱，已無家可歸，衞生署建議她找民政處求助。

最終該名外傭離開，入境處人員亦未能再找到她下落。據知協助外傭過程中，有關方面亦曾致電警方，不過獲告知事件與警方無關。

亞洲第一

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

家傭好慘

邊國傭工？
宣傳返去等以後無人黎打工啦

公開資料😝

政府廢到

射波最叻

On9到呢 行多步都唔肯

呢啲個案，去有關部門啦，有關部門係最強部門

冇事冇幹行多步會俾老細屌

行過旺角果條橋嘅應該中晒招

外庸因此對香港人壞著仇恨周圍噴。

呢兩日可能見到好多手環姐姐

公墓員心態

香港人冇一個係無辜
爆發愈大獲愈好

好慘 俾人當波咁踢

HK gov = a group of hk people ....

外遊返來就俾人解僱

炒左僱主唔係要包機票比佢返去咩

有機咩